指「X」不吉利 要求九巴取消7、1、4 民建聯區議員：反映市民意見

大埔公路上月10日發生九巴翻側奪命車禍，造成19人死亡，大埔區議會上周五（9日）開會討論事件。席間民建聯區議員黃碧嬌提到，「7」、「1」、「4」令人傷感，要求九巴勿用作車線號碼。言論引來網民嘲諷，黃碧嬌回覆《明報》時澄清，她是反映市民訴求。

事緣黃碧嬌於會上表示，不少市民因是次意外，對雙層巴士產生恐懼，也非常抗拒新增路線872X，因「X」諧音是「去世」意思，又強烈要求勿用「7」、「1」、「4」號碼作巴士車線號碼，稱「好傷感」。

其言論隨即被網民改圖廣傳，有網民直斥黃碧嬌荒謬、無腦，要求她示範如何把「X」讀成「去世」，又有網民質疑是否要取消英文字母「X」。另有網民表示，巴士路線號碼命名有既定規則，「唔係想幾多號就幾多號架」。

至昨晚，黃碧嬌回覆《明報》時解畫，強調她是反映市民意見。黃碧嬌指，事發後聽到其 中一名死者同業、即的士司機意見，稱「點解要用返872？仲要加個X？毋須要重蹈覆轍，用返呢個咁大意外Number（號碼）」；亦有馬迷街坊表示：「上返872？你未死過啊？大吉利是加個『X』。」

黃碧嬌指，已向對方解釋「X」代表特快、點對點，但重申今次事件嚴重，牽涉逾百家庭過千人，「精神心靈受到好大影響」。她續說，「（會上提到的）其實不是我自己意見。我講嘅都係我聽到佢哋聲音，我去代表佢哋表達，因為當時區議會唔可以咁長時間講咁多嘢啦」。

黃碧嬌又認為，九巴須檢討收費標準，「每一個馬迷都問我，點解要收18.1元？1毫子你係咪真係收得咁多呢？點解唔係18元？點解要咁單丁？」她強調這並非「是否信邪」問題，而是「心靈安慰」，質疑「5公里（路程）收18.1元，你點解要咁做呢？你為乜嘢呢？」

她引述九巴稱，對其建議持開放態度。

另外，運輸署會上提到，會全面檢視有關路段道路環境及交通管理措施，如研究修訂車速限制、加強現有交通標誌、安裝固定偵測超速攝影機等。

似去世？用支那話講？

好

條條都叫888

係支那話
廣東話讀唔到

大把車都有7、1、4

無論 廣東話 普通話 台語 英文 日文 甚至烏都話同hindi 都唔啱音wor

「又有網民質疑是否要取消英文字母「X」」

唔緊要，龍馬精神就到

xi

問題係連用支那話都讀唔出

應該係指7,4

1字有咩問題？

咁響慈雲山起咁多座過千萬造價既天橋咪又擋住風水

聽講民__聯搞出黎架喎！

有咁撚垃圾選民，就有咁撚垃圾議員

亦有馬迷街坊表示：「上返872？你未死過啊？大吉利是加個『X』。」

D 馬撚廢老特別迷信
職員編號444 祝你輸多D

要求全港禁用X丶7、1、4字

都差得有啲遠 要讀得好唔正加少少想像力先得

屌我以前做telebet
個badge no有4有6 成日俾d廢老屌
洗唔洗咁迷信

叫iPhone X改名啦

支那大蝗帝雜種個英文拼音名有X﹐唔吉利。
咁雜種點改名好。